Professor Q&A (Short)

Q: Which datasets are used?
A: books.csv, courses.csv, movies.csv.

Q: What features are used for Books?
A: title, authors, genres/tags, description, rating, year, language, image_url.

Q: What features are used for Courses?
A: title, platform, topic, level, description, rating, duration, language, url.

Q: What features are used for Movies?
A: title, genres, overview, cast/crew (text if present), year, rating, runtime, poster_url.

Q: How are recommendations computed?
A: Fuzzy string similarity + substring match + popularity boost; return top‑N.

Q: How do you handle typos/noise?
A: Multi‑encoding CSV reads, text normalization; fuzzy matching tolerates typos.

Q: How is cold‑start handled?
A: Popularity‑based defaults and nearest keyword matches.

Q: What about performance?
A: Streamlit caching, preprocessed fields, and batched image loading.

Q: Do you support uploads/exports?
A: Yes—CSV upload with preview; export results to CSV/XLSX.

Q: What visuals are included?
A: Top‑N bar charts, similarity heatmaps, histograms, and item cards with images.

Q: How is quality validated without labels?
A: Proxy checks: topical coherence, typo robustness, and user spot checks.

Q: Key limitations and future work?
A: Add labeled feedback, semantic embeddings + vector search, personalization, and formal metrics.